 얘기 들었다. 왜 이렇게 일을 극단적으로 처리했냐? 너답지 않게.
죄송합니다 아버님. 아버님이 계셨으면 그런 상황은 안됐을지 모르지만, 저 집나온거 후회 안합니다.
느이엄마 뭐라고 막말했을지 안들어도 안다. 지금 어딨냐?
저희 엄마 집에요.
그 좁은 단칸 지하방에서 온식구 어떻게 복작대고 살아? 애들 생각도 해야지. 니가 오죽해서 그런 결정 내렸겠냐만은, 들어가자.
 아니요. 안들어갈겁니다. 아버님, 한번만 저한테 맡겨주세요. 지금 오갈데도 없고 돈한푼 없지만, 한번 저희끼리 살아보겠습니다 .
찜질방이랑 주유소 다 넘어가서 아무것도 없다며 뭘 먹고 살아? 비빌 언덕이 있어야 비빌거 아니냐.
예. 아무것도 없고 비빌데도 없어요.  그래서 아버님한테 조금 비벼볼까 했는데, 그러지 말란 뜻인가 보네요. 그래도 빚없고 아직 젊으니까 혼수아빠랑 둘이 몸땡이 놀리면 설마 밥이야 못먹고 살겠어요?
밥이야 먹고 살겠지만, 에미야. 오천만원 필요하다고 했지? 그거 내가 해주마. 집 담보로 은행에서 대출받아주던지 아니면 내 퇴직금 미리 땅겨라도 주마. 물론 그집, 니엄마 쌩고생해서 장만한거지만 내이름으로 돼있다. 니엄마 몰래 해줄테니 너네가 벌어서 갚아.
고맙습니다 아버님. 근데, 안받겠습니다. 어제만해도 아버님께 비벼서라도 뭐든 시작하고 싶었는데, 생각해보니 어머니 말씀도 일리가 있으세요. 만약 잘못돼서 집이라도 날리면, 불효중에 불효하는건데, 겁나서 못하겠어요. 알아서 하겠습니다.
한푼도 없으면서 뭘 어떻게 알아서 해?
그냥 믿어 주세요. 아버님, 죄송하지만 당분간 집에 안갈겁니다.
그럼 부모형제 다 끊고 살겠다는 거냐?
...
에미야.
 죄송합니다. 저 힘들때마다 아버님 덕에 산거, 잊지 않을겁니다. 하지만 이악물고 성공할때까지 찾아뵙지 않을거에요. 저먼저 일어납니다.  아버님 그럼,
 에미야.
